[若然未報] 【假疫苗】長生67億身家董事長大起底 新抱晒土豪生活PO粉紅勞斯萊斯

【星島日報報道】長春長生生物科技公司捲入假疫苗事件，除引起內地民眾恐慌外，亦嚴重違反藥品管理法等規定，日前長生遭勒令停產、收回證書，並回收所有未使用的疫苗，董事長高俊芳和4名高層亦被帶走調查。事件引起極大迴響，身家67億人民幣的「疫苗女王」高俊芳被內地網民起底，揭露假疫苗草菅人命背後，原來藏著其新抱天天炫富的糜爛生活。

假疫苗事件於內地引起民憤，有看不過眼的網友爆料指，高俊芳37歲的兒子張洛豪，當初棄糟糠另娶了現任「二奶」隋嘉琪。網民指隋嘉琪相當有心計，成功擠走元配上位變正宮，又指張洛豪除了疫苗事業，還有一個銘豪車隊，在北京有車場外，家裡名車也很多，更指他在北京、香港、長春都有房子。網民又說，隋嘉琪經常環遊世界，買名牌袋和車已是小數目。

隋女微博隨即被起底，上傳的照片全都帶著一股土豪味。她不僅擁有訂制的粉紅色勞斯萊斯，更有各種名車，例如林寶堅尼等超跑。除了「花式曬靚車」外，她連到瑞士旅遊也是搭直升機上少女峰。更甚的是，她還曾發文稱「強者和弱者的區別就是我連你是誰都不知道，而你卻已經在背後議論我，編起了故事！」而隋女與高俊芳的婆媳關係似乎相當良好，經常上傳二人合照。

隋嘉琪的奢侈生活引來網民瘋傳，長生董事長一家被痛批「無人性」，「這些人已無人性，用吸血鬼來形容再合適不過」、「再貴的香水也掩蓋不了你的人渣味」、「禍害了多少人不知道嗎，你們就應該被全球通緝抓住直接槍斃五十分鐘」、又指他們的錢都是用人命換來，「你們吃的用的喝的都是孩子的血」、「她花的每一分錢都是血淋淋的，建立在別人的生命健康上的。」。

另外，有內地傳媒報道更發現隋嘉琪疑在網上做長生「打手」，一名自稱「嗯，我就是嘉琪」的網友在疫苗文章中曾回應，「希望官方盡快給出科學、明確的指導意見，媒體多正面宣傳多一些，陰謀論和胡說八道少一些！」不過自微博被瘋傳後，隋嘉琪已經立即潛水刪除帳戶，並未對此回應。